深圳將依2003年北京「小湯山」模式擴建醫院 增1000床位

湖北武漢新型冠狀肺炎疫情持續，各地醫院床位短缺。繼武漢建火神山、雷神山醫院後，廣東深圳參照北京「小湯山」模式，周日（2日）開始擴建市第三人民醫院二期，預計擴建面積逾6萬平方米，建成後將新增1000個隔離床位。

據悉，深圳出現多宗確診個案，但目前僅有市第三醫院能收治隔離患者。

內媒報道稱，目前深圳全部確診和疑似病例患者集中在深圳市第三人民醫院隔離治療。廣東省政府早前召開新聞發布會，深圳副市長吳以環表示，「按照『寧可備而不用，不可用而不備』的要求，深圳市第三人民醫院轉移了普通的病人，騰出了1100張床來保障收治能力，同時也加快了深圳市第三人民醫院二期建設。」

據深圳市衞健委早前發布的數據，截至2月2日24時，深圳的新型肺炎病例已累計達226例，為廣東省病例最多的城市。

睇嚟深圳嘅疫情幾嚴重

即係深圳已經有幾千宗了....

繼武漢之後第二個城市要臨時起集中營
偏偏係連住香港嘅深圳

1000張一爆就過啦
發時間諗點樣唔好爆一千仲好啦

10000個就差唔多
1000個有乜用

周圍都集中營

香港唔封，深圳自己又唔封，北佬一樣會經佢地過黎香港，一鑊熟

小湯山出名等你自生自滅

又有基建 GDP升升升

得「200」幾人確診，起1000床醫院做乜

囚禁室就囚禁室啦

好快要用子彈防疫及子彈治療。